★To支？】稅務學會前會長不主張派錢 應投放在社會最有迫切需要方面

政府新一份財政預算案將於本月底公布，香港稅務學會前會長王銳強今早(9日)出席電台節目時表示，今個財政年度的賣地收入可能由上一個財政年度逾1600億港元，下調至不足1200億港元，但首三季盈餘仍有590億港元，相信整體盈餘能達500億港元。

不過王不主張政府派錢，認為應該在社會最有迫切需要方面投放資源，以及投資未來，包括醫療、安老及房屋問題，以解決基本民生問題。

會計師公會稅務師會執行委員會主席蘇國基就指，早前啟德土地拍賣流標，影響賣地收入，預計本年度的財政盈餘約為400億港元，與政府去年初預計相若。他亦稱，目前無出現超額盈餘，當局沒有太大壓力需要派錢，亦不樂見「無差別」派糖，擔心所謂的短期紓困措施常規化，會令社會有期望每年派糖，如果未來經濟出現逆轉，而政府工程開支增加，或會對整體盈餘帶來隱憂。他建議若政府有財政資源及能力可以減稅，並為中產提供租金稅務優惠。

唔派=all in支那

嗱 你唔好交表啊

政府每年攞八千萬去資助打golf，
又要起呢樣嗰樣好多使費㗎

每日150 香港要養呢班人唔窮都難啦！

你唔主張派錢 但d錢比依個撚屌政府管理 特別係條波叔 屌那星派錢好過喇

大灣區要錢

而家個問題係唔派錢都唔會益到真香港人呀on9

X2